台灣土耳其能源合作 風能成新亮點
2023-05-11
https://udn.com/news/story/7238/7157268
駐土耳其代表黃志揚應土耳其能源產業暨企業家協會（ENSIA）邀請，於9日至10日出席首屆潔凈能源技術展，力推台灣風能商機。ENSIA副會長也考量於今年來台參展，尋求投資合作機會。 駐土耳其代表處今天發布新聞稿指出，黃志揚應邀前往土國第3大城，也是風能之都的伊茲米爾（Izmir）出席Wenergy潔凈能源技術展，並簡報「台灣風能發展現況暨商機」，歡迎有技術、有實力的土耳其商來台投資及合作開發。 代表處表示，Wenergy潔凈能源技術展由伊茲米爾市政府主辦，愛琴海產業協會及ENSISA等單位協辦，是土耳其針對能源產業首次辦理最具影響力及規模最大的展覽，展出內容包括風能、太陽能、氫能、地熱能、物流、儲能、電動車及充電技術、智慧電網及基礎設施、能源網絡安全等領域。 現場有潔凈能源及再生能源產業共186個攤位及預估來自逾60國、3萬多名專業人士觀展。場邊並同步舉辦多場次專業研討會，邀請產官學界人士分享最新發展趨勢及挑戰。 黃志揚簡報時表示，台灣積極發展再生能源，特別是風能，2026至2035年離岸風電預計每年將釋出1.5GW，總共15GW容量，目前為第3階段區塊開發。第一期容量分配結果已於去年公告，今年將展開第2期選商，邀請土耳其風能廠商共襄盛舉。 他說，台灣釋出離岸浮動式風場容量，將於今年選商及2028年併網，土耳其也正研發離岸浮動風機，2035年達到5GW目標，雙方有合作發展空間。ENSIA會長克萊吉（Alper Kalaycı）、副會長居萊（MuratGüler）及多名風能業界人士及伊茲米爾科技學院學生全程聽取簡報。 代表處指出，推動台土風能合作為代表處重點工作之一，近期密切與ENSIA及土耳其相關能源發展機構互動，除了這次在土耳其最大潔淨能源展覽的演講說明台灣風能產業現況及商機外，去年9月促成台灣風能協會與 ENSIA 以線上方式，共同召開「2022台土風能合作研討會」，今年3月22日促成兩會洽簽合作備忘錄等，深化土耳其對台再生能源發展的認識。 代表處表示，ENSIA副會長居萊考量率會員於今年10月來台參加「台灣國際智慧能源週」（EnergyTaiwan）展覽，展現土耳其風能產業的能量，也尋求在台投資合作的機會。 土耳其 再生能源